S-400等了4年終於出貨？海上遇「超強暴風」受損返航回俄 原文網址: S-400等了4年終於出貨？海上遇「超強暴風」受損返航回俄

俄羅斯塔斯通訊社（Tass）18日報導，俄羅已依2014年的合約，以海運的方式，將S-400防空飛彈系統運送給解放軍。但才過沒幾天，俄羅斯聯邦軍事技術合作局的發言人就表示，運送S-400的貨船在途中遭遇風暴，部分設備受損，最終被迫返航回俄羅斯。

軍事技術合作局的發言人沃蘿比耶娃（Mariya Vorobyova）指出，為了履行和解放軍的S-400合約，貨船於12月下旬從列寧格勒州的烏斯特盧加（Ust Luga）港口出發，可才到了半路，就遭遇10超強風暴，造成部分設備損壞，只能被迫返回烏斯特盧加。

發言人說，他們目前正在評估損失，以便按照保險來彌補損失，評估完成後，會再把沒受損的設備先交給客戶，「這次的損失不會影響到合約期限，我們會把S-400的合約完成。」

俄羅斯和中國在2014年11月就已宣布簽訂S-400的合約，俄羅斯國家技術集團公司（Rostec）的執行官切梅佐夫（Sergei Chemezov）也曾表示，會在2018年前交貨，不過卻一直到最近才開始運送，又於運送過程出現損壞，引起了外界很大的關注，甚至有不少人在微博上吐槽，「交貨期一直延後，好不容易前幾天說上船了，又返航，真是服了俄羅斯。」「感覺最後一定會超過期效，難保不又出甚麼意外呀。」

另外，根據《北國防務》的分析，俄羅斯交付S-400應該是由海、空兩路並行，精密的電子設備用空運，這次遭遇暴風的「輔助設備」用海運，因此俄羅斯就算有損失，也不太會影響到交貨的整體進度。

S-400是俄羅斯金剛石中央設計局於90年代末設計的地對空飛彈系統，用於超低空到高空、近距離到超遠程的全空域對抗密集多目標空襲，應用三種專門導彈對應防空需要，包括遠程40N6、中程48N6、近程9M96，能夠互相彌補，構成多層次的防空網。

契哥真係識玩

個天都唔幫小支支

有好多五毛偷偷放低負評

紅旗狗唔係好撚勁架咩
做咩走去同蛾買S-400

唔買契哥野 點自煮研發呀